［突發］因鐳射槍而被捕手足 正式開始清算

我有朋友都收到電話叫佢去狗屋落charge
今星期上court
我以為係個別事件 search1search 就見到圖ge 新聞

大狗唔滿意點解咁少人落charge

推 !!!!

純粹要搞鳩你一輪根本唔夠料

觀星筆

summary offences起訴嘅時限係6個月
如果8月發生嘅細單嘢 喺今個月唔告咁就以後無得告 所以呢排啲狗會喪落charge

手足有無事都係要睇個官咩色

香港有法治
呢個笑話 笑到已經唔再好笑

有事唔會4個月先告
仲要500蚊保釋
不過手足會比佢煩足成年先撤訴

之前有單已經判左刑

比人拉過仲唔走？

推

大狀黨:我睇唔到

之前15歲小朋友 因為有埋改裝傘先判得入

新聞寫雷射筆啊
不過都希望手足無事

新聞點寫都冇用喇 狗話殖民衛星炮呀

原來如此

刑事唔係話冇起訴限期?有半年限期?

靜左就開始大清算

而家集會無人敢拎鐳射槍
香港人太驚死

ha

一支筆都可以俾佢煩咁耐

班警甴用果枝電燈大w咁多倍

如果觀星筆都告得入

被咬手足可唔可以私人檢控番警甴謀殺?

大律師會已經笠左水選擇扮盲

觀星筆咋... 吹到係槍

公民袋呢？
Doj前線好黃？

push ask

用本法律包住碌鳩黎打飛機架嘛

別急 香港法律仍有險可守

簡易治罪條例係6個月之內要起訴
8月尾到依家岩岩好6個月

死黑警，中肺炎，肺炎執法

其實個把只係爛遮黎
利申:有上庭聽

有一單案例入到 所以全部有記錄嘅 都提堂了
亂槍掃射
dead body去咗邊

Push

大狀黨其實咁耐以黎有冇做過d咩

可唔可以問下dead body 復活未

如果高強度射野係攻擊性武器
咁D黑警日日都無警告之下照路過市民
咁樣又算係咩

SOR我問黎都多鳩餘
只係覺得香港法治都係垃圾都係不公平

Cls

告唔告得入唔係睇證據而係睇個官
咁係法治定人治？
我覺得法官權力過大

push

PISH

開咗新Post 幫手推
[YouTube 戰線] 抖咗咁耐係時候做翻啲嘢！同我入嚟睇晒佢！

DKLM

indictable offences先至係無time bar
除非有法例另有註明 所有summary offences都必須喺案發6個月內提出起訴 過咗期就要法庭批准先可以繼續告 但批嘅機會極微 所以啲狗呢排就忙住唔理三七二十一將所有呢類細單嘢都告咗先算

條dead body 阻撚住香港建國

如果鐳射筆係攻擊武器
喺警方示範下仲可以燒著張紙
先唔講種類唔同牌子唔同
可以燒著張紙焦耳已經好勁
7個月嘅示威日日都見到有鐳射筆
點解仲未立例限制出售?
如果未立例禁止
亦未有明文規定鐳射筆係武器
而管有攻擊性武器係指任何製造或改裝可用以傷害他人的即係武器
鐳射筆是嗎?
只作觀星用
即使個天無星亦唔係觀星日子亦無明文話唔可以帶出街
所以要打意圖
打證據
被告是否有鐳射筆就=攻擊?
攻擊對象攻擊意圖呢?
警方可否企喺街上就當自己犯眾憎個個都想打你?
近日都見到唔少咖啡仔出嚟搵食
未聽聞有咖啡仔俾人打
即警方假定被攻擊呢個想法唔合理
如果喺示威現場被捕
是否管有就=準備攻擊/打算攻擊?
如果手持鐳射筆 而可以將光線當成武器
咁就可以考慮焦耳 光線強度
乃至佢當時有無使用
而購買時有無政府認可
如無相關文件又可以隨意買「高強度」鐳射筆
作為賣方相信可以構成販賣軍火 請一併作拘捕及掃蕩

屌佢
死黑警

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

藏有攻擊性武器首先樣野要係武器
個官認為觀星筆都係既話已經無得坳

冇
但連登仔會繼續投大狀黨
你屌大狀黨就係分化撚
今屆dead body再選到就證明香港冇救

用lasergun 好難唔告喎。。。好多連仔都叫左好多次唔好用。。

案發時間係8月喎

裁判處案例冇指引性。

只係煩在佢尻判，要上訴打甩晒錢晒時間，而且怕高院班紅官落井下石

Laser...gun???

屌推呀

另外9月21日被捕個手足已經因為觀星筆被定罪
同案當時仲搜到「改裝雨傘」「改裝行山杖」
我覺得係因為後者2個先定罪
但是否改裝乃至是否事主本人值得商榷
事主稱該雨傘不是改裝而係爛咗
但裁判官不接納
可見是否改裝是否有罪全憑個官嘅觀感

所以 香港有法治
笑撚死

，

Dead body 同我出嚟解釋一下

屌 見親提堂
就諗起Dead body

Pish

告得入只因蘇惠德

dllm 推呀
要多人知

公安條例下嘅possession of offensive weapons唔係summary offence.
唔識唔好亂講，唔好俾個錯像手足，popo 依家唔落charge, 夠六個月一樣可以落

法官都係紅
玩法律邊會贏

只有由更高一層壓落去先會成事

告得入咩? 佢點證明係某人嘅鐳射筆傷到人? 之前個印尼記者單case, 黑警都係用同一藉口拖緊喎!

改裝傘
係幾on9既人先會信??
拎碌鐵通都勁過佢

推
搵議員律師幫手

假象

如果有無線電對講機嗰啲會唔會有事

警狗

就首項控罪，蘇官指雖然「雷射筆」本身不是攻擊性武器，但專家證人指出，它會傷及眼睛和令皮膚輕微燒傷。至於被告同時被搜出頭盔、護膝等，蘇官質疑「如果他是和平表達訴求的人，為何帶有在衝突中保護自己的全套裝備？」蘇官續指，這顯示少年有意圖用「雷射筆」在示威中傷及警員或其他人。

就第二項控罪，蘇官表示被告的雨傘經過蓄意改裝，傘尖突出的部分可用作傷人，同時自己可隱藏於傘篷之中。至於被告被警員截查時，兩端有金屬螺絲的行山杖從傘中跌出，蘇官表示被告刻意把行山杖藏起來，之後可向警員投擲。

FYI 客觀陳述
蘇惠德係11月判完呢單案
2020 1月3獲升為總裁判官

乜撚嘢好多連仔呀

只要成個政府一日唔除都唔好諗住會冇事

仲信法治？黑警大哂架嘛
律政司都係佢既人
官又要睇佢係咩色

deadbody去左邊？

呢個就要推啦

《香港孔聖堂中學舊生聯署信》
譴責校方自我審查打壓言論自由

簽！簽呀！

香港孔聖堂中學 郭少棠校監/楊永漢校長道鑒：

我們為孔聖堂中學一眾舊生，有鑒近日母校發佈聲明稱有關何栢欣老師於私人社交媒體發佈貼文引致被停職待查一事，香港已正值多事之秋，此事已引起公眾關注以及引起爭議，故特此致函要求母校停止自我審查。

我校創校於民國初年，當時香港政局動蕩不安，為弘揚儒學，為社會栽培棟樑之才，推動平等法律以及正面風氣。因此，當時曾富先生和簡孔昭先生創下孔聖堂。八十多年來抱著有教無類精神，一直為社會不遺餘力，興學育才。

對於何栢欣副校長被停職待查，我等深表遺憾。因此事實屬個人於社交媒體之私人言論，突然被公開披露更被大造文章，引起社會對我校爭議。
此事無疑為有心之人對我校事務之惡意中傷，閣下應克盡職守，擁護學術自由並捍衛言論自由之精神捍衛我校。若我校執意反其道而行之，執意對何副校長進行停職審查等處分。實招人話柄，坐實自我政治審查及以言入罪之嫌，成為學界一大笑話。

於我等看來，莫論政治立場。學校乃學子承教之地，不容政治此等大染缸染污，請閣下秉持學者應有風骨，保護我校師生表達意見之自由。
「孝、悌、忠、信、禮、義、廉、恥」八德為我校校訓，還望閣下莫望先人創校初心，萬不可讓事情再度發酵，讓各界對我校繼續因指責謾罵影響校譽，令各舊生恥與為伍。
是次修函，為敦促我校不應對何副校長紀錄處分，不可事後對其秋後算賬。應保持公開持平開放態度處理該事，勿讓此事為學界首開先河遺臭萬年。

香港孔聖堂中學眾舊生
二零二零年二月二十四日

放心啦 佢哋揀時段送上庭變相揀紅官

仆街紅官

唔好咁天真

求解釋 點先係indictable offences 點係summary offense 睇唔明網上既解釋 唔該你

犬隻太喜歡浪費納稅人辛勤工作得來的錢.

over my dead body !

而家仲請緊退休警返去警總做搜證， 陸續有嚟

鐳射筆呀

錯 係因為意義唔大
枝野無5W 都可以收返埋
5W 作用都唔係好大
6-7W 好快就會壞 變弱
5W 依加 香港人加埋廿枝都未必有
前線唔岩用 用爆閃電筒仲好
另一方面係因為人少呀
9拉難告 但便衣見你用laser 就實跟你 因為相對大機會告得入

下，影到晒賊贓喎。所謂證據，係黑警搜出黎，生砌姐。

而有幾多渣住5W或以上唔係行得前？
full gear 戴埋40mm都未必告到 只要無斷正火魔
但你袋左枝5W laser 最少都荔枝角坐下先

另外手足被充公既強laser 俾狗拎左黎用
11月太子狗屋有射出黎

好快到poly個班手足

有人告得入咩

on9

睇個官
胸部襲警

如果只係得支鐳射筆喺身 班狗大數都係會告Cap227《簡易程序治罪條例》s17嘅possession of offensive weapon with intent 因為呢條罪門檻低過Cap 245 s33 而暫時唯一告得入鐳射筆嘅case都係用前者入罪

樓主我之前都寫咗篇分析講呢單野有幾咁大鑊，你可以睇睇
你地明唔明今日判藏有鐳射筆屬有罪係幾嚴重

Pppp

有錢出錢啦

撤既有 鳩告都有

有險可守

鐳射槍?認真?

Agger

控罪指他於去年8月26日，在天水圍天盛苑天盛商場行人天橋管有一枝鐳射筆，意圖將其作非法用途使用。

睇個wordings似係cap 228
任何人管有任何腕銬或其他為束縛人身而製造的工具或物件，或管有任何手銬、指銬、攻擊性武器、撬棍、撬鎖工具、百合匙或其他適合作非法用途的工具，意圖將其作任何非法用途使用，可處罰款$5,000或監禁2年。

推

呢d地方蚊官
佢判錯你上訴得直佢又唔洗咩鑊
你冇得投訴佢
佢亦冇可能上身

總言之
係唔係都重判
寧左勿右 以求升官發財

係殖民地法庭打官司

唔繼續頂落去
就只有呢個下場

楊岳橋死左去邊?

法治

721鄉黑個個拎棍就冇事

唔夠料又煩住哂

屌，佢不如話手手腳腳係攻擊性武器。

要好好運用案例
俾外國睇下香港法治變成點

去台灣

一日唔倒台一日都會比人清算
個肺炎係比政府有時間去清算人
香港人仲停留係爭取功能組別過半同中共玩制度遊戲

8月比人咬 唔係現場 冇踢保

我唔知法律界會「出聲」
平時法律界會點「出聲」㗎

直接告 判你緩刑或者社會服務 逼你留案底

之前天水圍遊行有個警察開咪話拎laser射佢係無用，話唔會令佢受傷定攻擊佢唔到架喎

其實我想問支持進攻功能組別嘅人係咪六個月都留係屋企睇直播？
所以唔使驚清算？

同問

係呀.. 唔係現場都搞咁耐 玩9佢

其實可唔可以拿依個做上庭參考

pish

推AR

tui

係鐳射筆

真係無做嘢囉，等我投建制先！

楊岳橋：已對美國表明 支持通過《美國政策重新審視法》及《香港人權法》 陸續約見G7、歐盟代表解釋《緊急法〉禍害

[突發] 3PM 楊岳橋公開8.31太子站細節文件

譚文豪成功爭取解禁3M7093!

譚文豪議員提出「要求港鐵公開831時給所有cctv影片」以及「港鐵定期公布站內與催淚氣體有關的污染物濃度」動議成功通過

譚文豪議員 你係真男人 你好撚型

on9
依家要黨魁兌現佢選舉承諾都有問題?
over 佢dead body 係佢自己講
佢肯做野未
佢到2月接受訪問都話香港仲有法治
但又唔做私人檢控 又唔敢批評法官
仲有民主派得公民黨1個?
唔投大狀黨等於投建制
你依個大狀黨打手真係唔配同人講民主

上次16歲手足單案, Victor So將條"possessing an instrument fit for unlawful purposes" charge改做 "possessing offensive weapons with intent”。冇錯，呢條Charge都係Summary Offences Ordinance底下，但係你留意下Offensive Weapsons個definition, 法庭一直都係跟Public Order Ordinance 入面既定義(可以睇下Archbold [25-129])。而POO條罪只係多一個element, 就係in public place。所以跟本兩條罪都告到。
夠6個月，如果係都要落charge，個後果就大好多，因為s 33, POO係冇得緩刑。

送上庭有得揀
正審無
手足要睇彩數

有冇人知佢有冇上訴？

有 不過唔多

如果呢段時間唔喺香港境內
過咗之後先返香港會點

依個post可以見到大狀黨同佢班打手幾低質
到依家dead body都唔敢話法庭有問題
班打手繼續死撐啦
300億投贊成 佢fb 比人屌到上天花板都唔回應
同777無分別

fb 出post 同埋體外國講香港仲有法治

我都未拿返啲證物 依家都唔知點
佢又無叫我拿 但已經半年

Ching 可唔可以加個TG傾下
我都係因為呢樣野比人拉
踢咗保之後一直都冇下文
而家有啲擔心

因為過左半年之後無得告
所以而家鳩告住先
唔洗驚定啲黎

唔好自爆
唔好亂add 人tg

真心咩 唔係現場都咬住唔放

無，睇住手足坐監
真心的

我都想知

我呃你做咩 我自己收工食完糖水行返屋企段路都比狗屈喇

信你 我朋友落樓下踢住拖都咬左48

到時呢單案告唔入 以後班狗再告就難

警方把電筒係ACEBEAM W30，帶有白雷射光[說明書以經警告不可射眼晴]，代表律師問一下！為何警方可用帶有雷射光電筒照人就無犯法，為何市民的觀星雷射筆就犯法？大家用的都是有雷射光？是否只'許州官放火 不許百姓點燈'？

推唔到

我自己仲報到緊 我2個fd都以為半年完 點知今朝咁

9成9 又拖半年

制度內有能力既人先可以改變/幫到受害人既野
佢地去哂邊

上庭一定坐監㗎咩

唔洗擔心
比起今日五庭手足真係唔算得係啲咩

順便問下如果touch wood 告得入
咁係咪會成為案例
姐係黑警強光照人甚至直接照眼係咪都算襲擊
雖然我知宜家冇咩法治可言

枝laser device超過百四萬cd，光到照盲人都得偏偏死黑警做乜都無後果

我冇話擔心 係比人知道狗開始做野

唔覺得佢地有做
成半年到提堂咩文件都無仲要多三個月

煩住仲唔夠咩 大把人鐳射槍以為報到/踢完夠時間就冇事

p

上庭咪上庭
未驚過

判案判保釋全部都係睇官 連著咩衫入庭都要諗個官
其實香港真係法治社會？

唔洗你入冊 但留個案底咁囉

唔好咁樂觀
依家法庭同律政司蛇鼠一窩
以胸襲警都告得入啦
何況「雷射槍」
分分鐘監都有得坐

睇個官藍定黃啦

搵食呀

鐳射槍一係加引號
一係叫返觀星筆

possession of offensive weapsons用POO告定SOO告 除咗刑罰外仲有好幾樣明顯分別

首先用POO去告事前要有SJ consent 唔係班狗想告就隨便去告 而SOO就無呢個要求

至於elements 你講得無錯 兩條罪對offensive weapsons嘅定義都係一樣
POO就多咗in public place 而SOO就多咗with intent to use for unlawful purpose
但兩者仲有樣明顯分別 就係POO係有without reasonable excuse呢個element 但SOO就無

點解通常用POO係難入過SOO 就係前者只要有個官信嘅reasonable excuse就甩到身
相反 SOO只要控方證明到possession同intent to use for unlawful purpose咁就已經好難甩身
唔好睇少intent 根據R v Chong Ah Choi嘅準則 假如你唔小心帶咗把cutter出街 咁啱經過示威活動地點附近逗留睇咗陣 又咁啱遇到狗而你即刻掉頭走 俾狗即場喺身上摷到把cutter咁intent呢個element已經極難打 相反POO嘅話仲可以用innocent之類砌個reasonable excuse出黎

當然班狗搞得掂DOJ係可以夾硬用POO告 但現實係佢地面對呢類鐳射筆case 絕大多數都係捨難取易用SOO告就算

btw 我個人覺得 除非支鐳射筆有明顯改裝 唔係嘅話三類offensive weapson正常都好難中到

唔係玩膠 認真

你意思係唔中果三類嘅話係無罪定係輕判？

如果個官聽完認同件嘢唔屬於果三種offensive weapons嘅話
即係控方嘅舉證無辦法滿足到控罪嘅全部elements 咁自然就係會判無罪啦

咁說唔說服到個官咁認為 當然係另一回事啦

但你又話如果用SOO吿intent果part好難打，咁佢intent做unlawful嘢同intent去傷害人，好難有好大程度嘅矛盾
咪即係符合三個定義嘅最後果個？

我意思講緊嘅喺法律上物品可分為三類offensive weapons
1) offensive per se 製造出黎傷害他人用 (警棍 彈弓刀)
2) adapted to cause injury 改裝出黎傷害他人用 (削尖嘅竹 爆咗嘅樽)
3) intended to be used for the purpose of causing injury 不屬於1)同2)但管有人意圖用黎傷害他人用 (準備用嚟捅人嘅生果刀 用嚟揼人嘅鎚)

就咁帶住支普通laser pointer經過示威現場 按常理可以符合到呢3種邊種?

至於每條罪嘅elements都必需令個官接納晒先有機會入到罪
SOO嘅elements就相對易符合得晒 即係入罪門檻相對刑罰極重嘅POO 正常檢控用邊條罪係睇案情嘅seriousness同定到罪嘅機會 帶支普通pointer喺身就必定要判段月計嘅監禁 好明顯用POO告刑罰上係不合比例地高

好 明 thx

唔好認ar, 認左庭都唔使過, 個官明知冇得告都幫你唔到

我踢左 但一樣依家半年